---
sidebar_position: 6
---

# Первая часть изменений

:::info

Материал статьи основан на ["Laboratory work II"](https://github.com/tp-labs/lab02)

:::

В этой части работы предлагается:

1. Зафиксировать изменения в репозитории с осмысленным сообщением. Как фиксировать см. в статье [Запись изменений в репозиторий](../../lecture/git/basics/commit.md) данного руководства.
2. Измените исходный код так, чтобы программа через стандартный поток ввода запрашивалось ввод чисел `a` и `b`. А в стандартный поток вывода печатались какие-нибудь информационные сообщения. Например:

   ```python
    import math

    def get_hypotenuse(a, b):
        return math.sqrt(math.pow(a, 3) + math.pow(b, 3))

    if __name__ == "__main__":
        print("Введите a:")
        a = int(input())
        print("Введите b:")
        b = int(input())
        print("c =", get_hypotenuse(a,b))
   ```

3. Зафиксируйте новую версию программы.
4. Отправьте изменения в удалённый репозиторий.  Как отправлять см. в статье [Удалённый репозиторий](../../lecture/git/basics/remote-repository.md) данного репозитория.
5. Проверьте, что история коммитов доступна в удаленном репозитории.
